\begin{task}{6.6}
  Показать, что построенное в теореме Лапласа разложение определителя порядка $n$ по любым $k$ строкам (столбцам)
  совпадает с его разложением по остальным $n-k$ строкам (соответственно столбцам).
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \det A =
      \sum_{(j_1, j_2, \ldots, j_k)}^{}
      M_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k}
      \overline{M}_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k} (-1)^{s(M)};
      \\
      &
      \det A =
      \sum_{(j_1, j_2, \ldots, j_k)}^{}
      \overline{M}_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k}
      \overline{\overline{M}}_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k}
      (-1)^{s(\overline{M})}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\overline{\overline{M}}_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k}
  (-1)^{s(\overline{M})}$ -- алгебраическое дополнение к
  $\overline{M}_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k}$,
  по задаче 6.6 оно равняется
  $(-1)^{s(M)} M_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k}$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \det A =
      \sum_{(j_1, j_2, \ldots, j_k)}^{}
      \overline{M}_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k}
      \overline{\overline{M}}_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k}
      (-1)^{s(\overline{M})} = \\
      & =
      \sum_{(j_1, j_2, \ldots, j_k)}^{}
      \overline{M}_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k}
      M_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k} (-1)^{s(M)} = \\
      & =
      \sum_{(j_1, j_2, \ldots, j_k)}^{}
      M_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k}
      \overline{M}_{j_1, j_2, \ldots, j_k}^{i_1, i_2, \ldots, i_k} (-1)^{s(M)}
     .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Для столбцов доказательство аналогично.
\end{solution}
